［中學phy] 想問下點解發電機同隻牛會接地

因為條neutral 接地，電器漏電就有回路。
如果無接地唔係更好咩

比個reference point隻牛咁先出得到你想要既potential difference
利申：無hon

無接電都有potential difference架啦
究竟當初話要接地既人諗緊咩

無接地有fault咪唔同pd囉

發電機接地，係可以控制到電線上每一點嘅electric potential唔會太高或太低，否則有可能會同電線以外嘅大capacitor之間產生強力電場，break down air insulation，出現類似閃電嘅情況

利申：鳩噏

本身家用電入面，係live wire會有varying electric potential，rms value 220V，同neutral wire (0V)之間有potential difference，產生電場推動charge carrier。

如果無接地，漏電時電器就有可能會跟隨live wire有non zero electric potential，人作為大capacitor去接觸電器就會令電器嘅電子同人之間有流動，形成觸電情況。

好似係

要有電流唔係要close loop咩，只要supply side無接電，漏電都唔會有電流流向人架我心諗
情況就好似isolated transformer防止人觸電，我就係唔清楚supply side接地既原因

可唔可以講details啲

呢個我唔肯定，幫你推下睇睇有無人補充

電流唔洗closed loop，只要medium係conductor就得

你當好似以前學熱能傳播咁，只要一個高溫過第二個，一接觸就會有熱能傳遞去凍啲嗰個度

電就係睇electric potential
electric potential at a point is defined as the energy per charge to bring a test charge from infinity to that point.

用上面例子，Electric potential可以類比作溫度
高potential會傳current去低potential，只要有路俾佢地傳就得
如果兩者係isolated body，咁傳電嘅過程就會有限，兩邊電荷嘅改變亦會改變佢哋本身嘅electric potential，到最後same potential，電流就會停

earth其實有好多好處
最簡單就係俾個reference point你 如果唔earth佢就唔可以確定係0V 咁220V就可能變左一邊110V 一邊-110V 確定唔到既野就有個危險性係到

另外如果無earth 係理論上漏電果時的確唔會觸電 因為無一個close loop（你可以搵機電署本code of practice 你講果隻叫it system）但現實中所以野都會有capacitance 漏電果時可以透過capacitance黎變番一個close loop 所以係一樣會觸電

原來電流唔洗close loop架

係咪姐係接地既目的係要確保其中一點電壓係零

教中學雞唔洗close loop 係害鳩佢

係 要確定neutral係0V 咁live淨係可以220V/-220V
如果唔set死邊一邊0V 咁就可以有好多唔同組合

見佢咁認真問，我就搬返以前高中啲嘢出嚟答佢

好似靜電放電原理咁？

用番電機工程答你
接地目的係零電阻位
相對地有fault既時候 就踢郁保護器 之後open circuit
保護人保護件野保護線

答番你題目 火牛低壓果邊落地係因為
高壓邊有機會mega低令低壓邊有機會有高壓
所以係低壓邊落地

唔該巴打

如果電有兩條路揀
佢會揀conductible啲果邊
地線一定conductible過你個人
所以有地線就電唔撚死啲柒碌

並不是所有接地就安全
單相就可能安全
如果三相其中一相接地就非常危險
其餘兩相會升壓 x開方3倍 電器會過壓而壞
外層損耗人掂到都會電得仲甘
所以接地要配合保護器件